劉俊謙: 香港喜劇與西方喜劇的分別

「香港電影圓桌會議」, 劉俊謙發言好少, 但講親幾乎都係金句.

劉俊謙:
1) 香港電影以往有佢既娛樂魅力與成功之處, 但香港人既心態已經跟以往好唔同, 係咪仲接受以前香港電影既"娛樂魅力"和"成功之處"? 舉例講, 以前既香港警匪片非常成功, 但當今香港觀眾對"警匪"的睇法已經有所改變.
2) 我唔介意演出娛樂大電影, 但我自己都係較有興趣演出有關人文關懷既電影, 因為《狂舞派》、《一念無明》、《淪落人》、《叔叔》、《金都》、《幻愛》呢D片, 跟當代觀眾既生活有關, 跟我既生活有關, 呢D片係「關我事呀」.
3) 睇警匪片, 我係睇大場面. 睇有關人文關懷既電影, 我會覺得電影創作人「係同我傾緊計」.

4) 西方喜劇係有完整計劃, 以劇本與製作先行, 任何演員演出都會好好笑.
5) 反而香港喜劇太過依賴個別演員既個人表演, 如周星馳張家輝.

6) 香港電影其實可唔可以有多D排戲?
7) 以往睇某D香港電影, 發覺演員們係同一場戲既演出, 完全係「各自為政」, 完全唔夾.
(張繼聰話一些前輩級演員的確非常抗拒排戲, 雖然那些前輩級演員的演技也是非常好.)

香港喜劇的確太過依賴個別演員既個人表演. 所以無左周星馳, 就無以為繼.

呢代得鄭中基

叫有potential 嘅得error

香港喜劇係寫劇本果下，已經諗左要邊個做先好睇，靠演員去撐起
好難健康發展

劇本根本已經比唔上其他國家
近既拎日本黎講
佢地拍電視劇又好電影又好
好多時都會係有小說/漫畫背景
香港根本就好少文化輸出
唔講其他淨係書作家
出名既1隻手都數得晒

老實講, 周星馳唔再演戲, 依賴個人表演既電影已經好難再滿足觀眾. 因為周星馳level太勁.

反而, 如果學劉俊謙咁講, 拍一套以劇本與製作先行既喜劇, 就算由林峯主演, 都可以好好笑.

樓主跟得香港電影好貼
save完之後睇

香港電影係黃金時期, 都係主力抄考. (新藝城都係咁)

多謝手足, 係佢地講得好.

老實講香港電影死左咁耐呢啲二打六講既野信得去邊
咁都學人發表偉論

咁多界線

度度都鬧劇本荒
日本仲有堆小說跟
中國都有
香港之前最叻咪跟連登故仔

有野做背景係好重要
因為本身做借鏡既背景
已經經歷過一次考驗黎證明個劇情係掂既
再拍戲自然劇情有保證
出名既電影例如哈利波特 魔戒等
全部都有書做參考
之後就睇編劇功力可以加幾多精彩/搞笑既元素入去

劉俊謙獲金馬獎提名, 主演電影票房破千萬,
點會係二打六?

Netflix都認證香港除左警匪片其他根本唔吸引
係得果啲自稱電影人扮哂蟹仲想吊高黎賣話自己好有料

睇書文化比起中日台韓太差
（我都唔睇書）

劉俊謙其實講左香港電影存在多年既弊病 (唔只審查問題)

香港思維困左係自己個城市裏邊，劇本取景一定係香港依個地方發生，同埋我估有好劇本 但老闆唔會敢博，網絡故事就有正實數據覺得好睇 先囉去拍 ，但冇一套係拍得好睇

香港有好多好戲之人，但劇本真係唔得

D公司會拖糧偷劇本
邊會咁易出到好編劇

囉Netflix既劇/電影黎講，無論亞洲 歐美， 好多都係成本唔高 但好睇既劇本

唔好太吹西方嘅喜劇片
近幾年西片我認為得Egar Wright可以叫高質 Judd Apatow Ben Stiller叫岩岩合格

成本問題?
舊時都有富貴逼人,秋天的童話呢D出國取景嘅好戲

其實文字跟影像係兩回事.
好多網絡故事, 忠實拍成電影都唔會好睇.

有小說跟又點
紅VAN 都係拍到一PAT 屎咁（講緊係小說前面好睇果PART)

諗到一D例子:

《家有囍事》《九品芝麻官之白面包青天》無左周星馳就絕對不值一提.
反而《審死官》由任何演員做男主角, 都會好睇.

佢唔識所以就二打六

香港電影4個字已經近乎係困局嘅代名詞
其實好多嘢都要改 就好似香港一樣
都係被上一代人拎住「以前得而家點解唔得」嘅心態
只係識死跟以前曾經嘅成功之路 仲會撳住班後生做嘢
「你先30歲 唔好咁大想頭啦 畀啲心機捱下就會有人賞識」
而外國本身工作環境已經比香港健康好多
好多廿尾三十頭係揹緊中高層個位 係可以同老闆們爭取下
香港? 其實好多人好有橋 但永遠被廢老阻住你 根本冇機會試
所有嘢都一樣 係要嘗試要失敗要練習先會有進步
香港電影除非你畀到100%信心佢大賣
唔係的話根本 唔肯 唔敢 唔可能 畀機會你冒一絲風險
好多嘢大家睇到問題係邊 但冇一個人可以企出嚟執晒佢
所以香港電影先原地踏步廿幾年

大樂師都有去布拉格拍，都係誠意問題？

我覺得紅VAN小說正正係唔合適忠實拍成電影.

文字跟影像係兩回事, 好睇既網絡故事未必可拍成好電影.

依家冇呀麻

肥仔真係不了，成日怕7，成日想扮型，突破下自己心理關口先啦。

其實公道講 紅van個故事變成電影
時間係好大限制 你冇時間鋪咁多嘢畀觀眾感受
紅van個故仔係好睇 但要用一套電影時間講係冇可能
其實佢比較啱用嚟做劇集 可惜香港唔會咁大成本拍劇

而家紅van正籌拍劇集, 會去台灣找尋金主

想扮型先好笑喎

依家電影出名小小 一係勵志，一係社會問題，但一路都唔係太受歡迎

話時話，香港有冇咩懸疑片？

勁到次次重播咩戲都好，開電視既睇到都會睇晒套戲

咁Edgar Wright 都算鬼才一個，佢用剪接同畫面營造喜劇效果又真係冇咩人比得上
再講Hollywood 仲有Wes Anderson 同Taika Waititi呢啲都好有個人特色嘅喜劇導演
不過好多喜劇都係搵啲SNL嘅上去拍果啲就真係感覺上冇咩特色

就快上映

唔覺，好作狀，玩返曾志偉d style又輸唔起；
反而保琦真d，有potential，起碼好多野接得到。

Wes Anderson

已經同民間脫節 度d橋點笑得出

鄭中基都唔算呢代啦

taika佢嘅幽默認真麻麻地識欣賞
wes以前有幾套幾正好鍾意
但Hollywood最高產嘅
好似Adam Mckey果d 我會覺得衰過藍晶

而且好似周冠威咁講: 無同民間脫節既創作人, 又未必有心情攪笑

見識過佢地可以臨場爆肚
好勁

利申: 合作過一次, 即刻變左error FANS

香港喜劇太依賴對白
仲要係識廣東話先會笑得出

以前許冠文既戲比教visual
但始終太過依賴個別演員(許冠文)既個人表演

喜劇部分只認同一半
香港喜劇太依賴個別演員係真
但喜劇本身的確非常需要演員能力
拍喜劇係好講天份，一句完全無野既對白比有喜感演員講就好唔同

荷里活喜劇嚟講，Phill Lord & Chris Miller 拍嘅 Jump Street系列同 Lego Movie 度笑位計得好準，未確立到個人風格，但搞笑效果係出色

Taika 我覺得就算拍雷神都叫keep到一定程度嘅style, 佢啲幽默我都算幾中意
Adam Mckey 果啲冇咩睇過，覺得自己都未必中意果隻style

潘燦良做逆流大叔都勁好笑，可惜佢主力不在電影

支持Error

同埋你嘅comedic timing 都好重要，好多Hollywood 嘅comedian 其實都係stand-up出身

呢個係劇本配合既成功例子, 當然潘燦良演出都

為香港文化而推

同埋以前香港明明好多小本b級奇情片
（尺度可以好大，連喜劇都可以用殘障身體黎做笑點）
而家唔知點解冇晒
可能真係冇人投資
同埋驚比道德撚話教壞細路

如果你發現你好俾心機寫嘅劇本無老闆要
但係班老閭會偷咗你條橋另外拍套戲
你就會無心機再寫
香港劇本問題唔係因為無人材
而係制度問題令到有好劇本都無用
成日講外國點點點點係無意思
歐美編劇有工會保護權益
亞洲入面日韓都好尊重編劇
近年韓國劇集直情係編劇主導
就算係主演嘅大明星
想改劇本都要得到編劇答應先得
香港編劇連稿費都收唔到
點比較？

推推推

當年林超賢偷橋

講開小說變電影
西營盤冇晒影

我覺得劉青雲做黃淑儀一樣會好笑，佢唔笑都會引到觀眾笑先勁（例子：絕世好bra）

不過有個問題係太重明星光環的演員未必肯放下身段豁出去演到呢個程度

8、90年代好多小本奇情戲都好睇架

最出名咪激戰
話人地唔掂轉頭就自已用
屌你老母林超賢
見到咁仲點好意思叫人做編劇

無錯 brad Pitt 都可以搞下笑 但dicarpio就難d

太重明星光環的演員未必肯放下身段豁出去演到呢個程度

呢點真, 好似黎明 (出名唔肯豁出去既演員)

難怪林超賢走去拍廣告詆毀香港示威者

佢拍wolf of wall street都好笑

好多老闆覺得識字就識編劇
所以編劇唔係專業工作
完全賤視
有呢種諗法
都係源自八九十年代黃金時期
只要搵到大Cast
咩嘢垃圾劇本都收到幾千萬
班老闆自然覺得拍戲最緊要有Cast
劇本係完全唔重要
總之搵啲編劇度條勁嘅大橋
然後平價搵啲人求其寫完就拍
最重要係搵到大明星落水
呢種諗法係影響到依家

舊時香港個隻喜劇係出名鳩，無里頭；周星馳只係其中一個可以將呢個效果最大化既演員
靠演員做到喜劇效果既應該只得 Mr bean

現代香港喜劇出既問題就係起鳩同無里頭之間取唔到平衡，變左為鳩而鳩睇到好尷尬

林超賢單嘢只係冰山一角
呢啲嘢經常發生
就算係周星馳
佢啲戲好多俾人讚嘅細橋
都唔係佢自己度
大把無名編劇葬送佢哋嘅努力俾電影圈

唔記得左佢地
Lego Movie真係以想不到咁得
但係Jump Street由頭追太on9所以直頭無睇

老實講，我唔想睇咁多社會性嘅電影，淪落人麥路人叔叔一念無明睇到個人灰晒我想睇返啲孤男寡女啊，我左眼見到鬼呢啲輕鬆少少嘅戲，可惜好似得返葉念琛有keep住做

其實周星馳以前將好多垃圾笑位 化腐朽為神奇. (好似百變星君抄Pulp Fiction 果段原本好垃圾, 但周星馳救番成場戲, 起碼笑得出. )

周星馳真係天才級 唔好話香港 華語世界未來幾十年都唔知出唔出到多一個同佢同一級數嘅喜劇演員

好似周冠威咁講: 無同民間脫節既創作人, 而家未必有心情拍孤男寡女，我左眼見到鬼呢啲戲....

離地創作人會肯拍呢啲戲, 但應該唔會好睇.

喜劇casting好重要, 點樣帶個幽默感出嚟唔係就咁劇本寫咗就做到

有內涵又靚仔

全球影史都少有勁過周星馳既喜劇演員 (起碼Jim Carrey一定比唔上)

之前套死因無可疑
但睇到我對人生有懷疑

除咗龍咁威1同低俗喜劇其他真係笑唔出

周星馳係天才中既天才
天才中既天才, 通常會被縱容

其實仲有一個問題就係，以前啲人度哂九本戲嗰條骨

之後仲使撚編劇咩

其實社會問題都可以融入唔同嘅題材入面
好似台灣齣返校 係改編自驚悚遊戲 但入面講咗好多以前戒嚴嗰陣嘅白色恐怖
我覺得咁樣可以吸引多啲唔同嘅觀眾去睇 唔係嘅話好難有好票房

劉謙

SNL班底年年都有一套咁濟，仲要一定有Jason Bateman

其實係, 有道理.

(雖然《返校》成本都成二千幾萬港幣, 以一套絕對無機會係大陸發行既電影黎講, 係極高成本.)

其實都係導演夠勁姐

技術 演技無咩問題
係無好既劇本 同埋censorship

無錯 我覺得帶出社會問題係好好
但成個故事太平鋪直敘
啫係就算好嚴肅嘅社會問題
都可以用黑式幽默嘅諷刺形式表達出嚟
而依家暫時未有人咁做
多數都係高先三寶、淪落人呢類嘅表達方式
睇得多都會悶

呢個都算係劉俊謙講果類喜劇 (劇本與製作先行, 唔會只太依賴個別演員)既成功例子.

睇過周星馳嘅喜劇電影根本返唔到轉頭
鄭中基黃子華根本冇個種魅力去接棒
所以除咗周星馳電影港產片我唔會翻睇

個差距係陳奕迅同黃宗澤
就算沙聲忘記歌詞都贏
一句講晒
表演唔係講努力係講魅力

d喜劇都好低成本
重要d戲放哂落主角度
個主角唔惦就玩完

香港冇stand up comedy/talk show 文化好大影響
西方喜劇好多由上面做起

劉謙識演 平時講啲嘢都好發人深省下
佢夠膽講真說話個下好野

諗返起之前有個編劇post話茶水阿姐都可以改劇本
仲有成班連登仔屌啲劇本咁差有咩資格唔俾人改

以前啲香港喜劇咁抵死啜核 有部分原因都係諷刺到當時嘅社會狀況同埋大眾嘅諗法
好似97前好多電影都會用到比中共收歸國有嚟抽水
但唔知幾時開始 香港啲喜劇好似越嚟越無咁貼地

舉例講, 以前既香港警匪片非常成功, 但當今香港觀眾對"警匪"的睇法已經有所改變.

吓龍咁威好正喎
黃子華就單機好笑啲

唔係二打六
但你話哂都電影節 可唔可以搵返啲有重量嘅嘉賓 好似爾冬升 陳可辛 呢啲有大製作既前輩去帶住個討論 又或者黃進 曾國祥呢啲後生少少攞過獎嘅
唔係話睇少佢地 但片入面嘅接觸過大製作有幾多個 攞過奬有幾多個 佢地講既野好難有深度
如果要學外國reporter 個roundtable 真係請返啲大粒啲帶住班細嘅會好啲

喜劇難寫在唔係一條大橋打天下，係要個個主要角色都立體鮮明先可以成功
屍殺片場、炸雞特攻隊就係多騎呢角色先keep住製造到笑位，
近年衝鋒車、西謊極落都做到呢點，只係笑位未夠密集，
最怕啲港產導演自視過高，當瘋狂喜劇係正經戲咁寫，
要講道理去wrap up主題，成件事就唔夠好玩
好似飛虎出征就係失敗例子，四個角色得一個係好笑，成套戲有一半時間係正經，但又好撚老土
不如認真拍套輕喜劇，類似金都、幸運是我、淪落人，喜劇正劇元素唔會失衡，又做到言情部分

周星馳啲角色好似全部一樣樣

我要做Model有冇15年前

外國好多喜劇有ivy league 班文化人做寫手
香港做編劇咁低賤邊到吸引到人寫到好既劇本

謙謙真係好champ 今晚一路屌asm 一路睇先！

cinema嘅 storytelling 好注重起承轉合同節奏
網絡小說有時拖得太長 要轉成screenplay 唔係無 不過比較難

我個人好中意睇書，但中學開始慢慢變到無再睇香港作品，印象中小說得Q版特工同嘉x醫生，鬼故嘅話就小魚

大個咗反而去睇舊文學作品，張愛玲、余華、柏楊，覺得近代作品無咁吸引，可能題材唔啱我，或者我睇唔明

平時打書釘見到好多華文作品都係大陸或者台灣，香港作家反而多數係金融、散文同旅行書

飛紙仔依家都有
飛紙仔有個好處就係可以不斷跟返之前演員拍成點而不斷tone對白，可以更真實，更有臨場感，更實在

同埋飛紙仔係已經有哂所有分場，只係差對白

所以點解杜琪峰韋家輝由TVB嗰陣開始飛紙仔就係咁

睇講故台d故都可以好正 但香港冇人嘅演技同形象做到嗰d故事入面嘅角色

佢的確唔係大明星
同一番說話講出嚟未必及古天樂咁有力

但就係你呢d老屎忽咩都論資排輩
二打六講咩都係錯即刻bam
你講呢幾句話完全係廢撚過呢位二打六多多聲

成龍人係賤 但佢話點解拍黃大仙出唔到香港 要拍紅海先有人睇
佢話係説得好mean 但淨拍本地提材 唔係香港人點樣有共嗚

陳可辛
到時話建議新演員到大灣區尋找機會，跟国內學習，年青導演唔好妄自菲薄係咪會有興趣聽
而家就係搵啲無北上嘅本土新演員去思考香港電影條路會點行，搵返大粒導演會夠膽講同香港社會環境有關嘅嘢咩

因人廢言

越係正嘅故越難翻拍成電影電視劇
因為內容已經好飽滿 結構已經好嚴密
改編同發揮嘅空間壓縮得太小 一旦有所增減就可能搞到成個故事變咗四不像

拍本地題材都可以衝出香港, 睇你點拍
Dardenne都係專拍本土題材, 結果都可以衝出國際

完全不成氣候

兩登網絡小說始終略嫌賣弄gimmick，拍出嚟都好睇極有限
其實香港都不乏文學作品，可能班電影創作人睇唔啱，或者唔適合拍戲啦

現實已經俾咗答案你 幻愛 要靠我地死睇難睇先回到本 未計賺錢
根本香港電影行業北上係大勢所催 你唔係大陸賺錢 你點樣係香港拍電影
好似古天樂 大陸拍戲拍廣告 將啲錢又投資落香港到

唔洗講得咁復雜
一切其實都後歸於一個原因

就係老細話事

仲要係香港好撚多唔識野既老細，特別鍾意話事
呢個係最大分別
西方電影業既佳作，一定係投資者完全信任製作人而產生出黎

香港唔係冇人材
亦都未必係冇好既劇本構思同計劃
只係開拍前已經比老細ban晒
基本上咩行業都係咁

問啲中小學生就知
問下佢哋仲會唔會爭住去借本地作家嘅書

有呢個閱讀風氣都講緊係2000年代
梁科慶 君比 鄭梓靈 林詠琛etc

我要做model

肯定話你知，行內舊年亞洲電影節之後，本身極睇好幻愛票房，如果唔係武肺，可以更好

劉謙講嘢
比好多已經成名上位果啲(eg房事龍)
有文有路好多㗎

講真而家再拍警匪片都冇人會想睇

劉謙係咪黃

你要接觸外國觀眾 一定要有普世價值係入面 例如人性、自由、挫折
唔可以淨係係香港發生嘅一個故事

回魂夜 做癲佬
喜劇之王 做成及前嘅自己，俾人睇唔起嘅辛酸史
食神 做返成名後嘅自己，串到仆街
長江七號 做個滄桑嘅中年人、老豆

邊到全部一樣？

知道佢唔係藍就得，總之唔好咩都爆出嚟

香港喜劇自己睇唔會笑出聲 最多只能講係有趣 講劇本真係差好遠

係

你呢個point本身唔係衝突

Even十年，民主自由本身已經係普世價值，上埋Netflix

幻愛第一日票房極低, 真係眼鏡碎哂.
(好彩後來票房回升, 最後破1500萬.)

而家仲邊係盲撐，明明就係好片有好報，
所謂告急就係想一班無留意開港片去睇啲有水準嘅港產片，
所謂死睇爛睇亦都係支持本土文化嘅觀眾嘅基本
本土片條路係難行，亦都唔抗拒電影人北上搵食，
但做觀眾買飛睇本土電影就好基本，純粹為擁護本土文化而做，事後大家點批評套戲就另一回事

我當晚睇live
表示無意見

唉，香港都有好多好故仔，唔係冇小說㗎，但冇乜認真對待編劇...留意吓編劇工會就知，希望可以有多啲人支持佢哋啦。

本地作家陳浩基算係近期一個好例子，佢啲小說已經翻譯左去世界各地，王家衛都買咗佢個劇本《1367》內容就係講緊黑警。

外國好鐘意將d歷史上ge小故事改編而成電影
反而呢方面香港又缺乏

講真，我中學果時中意睇書都會比人當毒撚好記得我睇緊本狼圖騰定唔知重返狼群，有同學經過見到，話本書咁厚，係我咁毒先會睇

我中一開始每年都會重睇一次「槍炮、病菌與鋼鐵」，次次都比人用奇異目光睇住

其實仲有好多新晉作者繼續寫緊小說故事，即使無乜人睇
大家可以去呢度支持吓

覺得好睇畀個like就夠，啲作者有人支持吓已經好開心
PS:個網係香港人開，黃到仆街，但無乜人識

角色性格反應俾人既感覺差唔多，全部都係調皮、浮誇既性格。要講，我覺得佢啲戲9成都係同吳萬達一齊既效果先大啲。

無錯 如果套戲真係唔吸引 正係靠黃色經濟圈支持點會收到咁嘅票房 點會咁多人肯睇完再入場翻睇
經濟圈只係個誘因 最終嘅成功始終要靠電影本身

呢套戲唔係黃ge話根本係一套垃圾

幻愛嘅成功係好令人鼓舞 但佢嘅成功唔多唔少都有政治因素影響 以後開戲 萬一滲入咗一個藍演員/導演呢 萬一係紅色資金呢
電影要開始賺錢 要票房x3 今次啱啱好回本 下次呢 要老細投資 一陣呢個唔得 個個唔得 點解唔投資部大陸電影重要無咁risky

美國是但一套sitcom都屌打香港啲所謂喜劇

香港導演純粹係技法落後，唔關格局事，
講真香港社會運動係而家最吸引國際影展眼球嘅香港電影題材，
如果有香港導演可以拍到不落俗套真係可以走出國際

係一部大學生水準嘅project

美術服裝全部都係錢

而且有《明月幾時有》 《三城記》
《三城記》就係講成龍老豆老母逃避共匪而偷渡香港故事，而係香港生個仔係相反，奶共嘅

就算真係有人做得起喜劇
之後就有人話係邊個抄邊個
然後再沒落

剩係西遊記都演咗至尊寶 孫悟空 夕陽武士三個唔同角色出嚟，周星馳演技係真心屈機。

有幾多個舊人真係好似古天樂咁有心賺支那狗錢再掉返落香港呀

叫你班新人學佢地咁上去奶鞋底就話係香港電影業

呢個冇人否認

成日咩圓桌會議圓桌咩咩
我覺我堅on9
好似扮哂高級咁
咪又係張抬
一係整張999純金圓形桌面鑲鑽枱

你唔講我真係唔知有嚟個網得閒入去睇下有睇先

香港而家好少人物傳記或者歷史改編個類
例如商界李嘉誠 王維基呢d題材 係外國應該一早比人拍晒

你呢句仲好笑啦

黃色經濟圈無乜錢宣傳，要靠多啲大家人傳人

正常鮮浪潮短片質素囉，咁時代精神亦都係加分位
如果拍到香港製造咁就真係超班啦

呢個真係值得討論

幻愛係商業上只可以講合格
重要真係導演係主因
你睇三寳另外兩套就知
某程度上
我都幾同意賺大陸嘅錢
開香港嘅戲

我哋自己唔洗暗荷包
當然講乜都得
不過現實真係現實

仲有呢度個個都J《二月廿九》，隔離仲推緊post

我意思係唔一定要小說改編
始終外國拍得好ge小說都係有歷史背景帶動

香港ge可能真係得舊個d小說可以拍到好戲

高登故睇就好睇
但呢d科幻題材拍出黎又真係吸引唔到冇睇過原著ge觀眾

相反可以好似 Dallas buyers club
呢d改編小故事ge 又呈現到時代感ge電影
起碼發生係現實會有共嗚d

而家香港反而係不斷拍d社會實況言情片
叔叔、麥路人、淪落人、一念無明
唔係唔好 但開始有d悶
因為始終係基於現實再虛構出黎

類似點五步呢d歷史小故事，可以解決劇本乏力ge問題

李嘉誠係成功人物, 但佢既故事唔適合拍成電影.
反而王維基傳奇比較適合拍成電影.

奧斯卡年年都係呢d戲拎獎

香港可唔可以拍下張國榮 梅豔芳傳個d呢？

排戲嗰part諗起有個鬼佬動作演員話，拍香港武打片真係expect你睇一兩次就要成套打返出嚟
雖然劉俊謙講緊嘅唔係呢樣

仲有可以令人睇返香港史

你咁講 令我諗起迪士尼搞到star war 嘅劇本出晒事

同埋我地觀眾可以睇到幻愛成功好開心
咁班crew呢 演員、導演、燈光、攝影 之後無戲開就無戲開架喎
我地呢啲普通市民 東家唔打打西家 搵夠? 移民。
再代入佢地到 無戲開? 咁上大陸? 比人話藍 杯葛
無得北上+少工作機會 無機會鍛練 長遠嚟講 工業質素下降 少人睇 然後惡性循環

最有印象係Q版特工、嘉薰醫生

原來上面已經有人講咗

林超賢賺完支那錢都返香港幫班狗拍戲，
一嚟唔覺得有咁多慈善家，二嚟支那吸納完香港人啲技術就當係condom，除非你好似陳可辛咁係支那企得穩，但你都見佢有幾耐無拍港產片（少年的你、奪冠算唔算香港嘅戲？）
而家政治環境越嚟越複雜，合拍片係咪仲咁易開得成

所以先支持本土片或者港台合拍
但開無錢戲導致工業萎縮就係結果

羅兆輝 陳健康
都可以拍下

你講中咗，本身中國電影已經好睇，點解大陸觀眾仲要睇合拍片？

古裝個啲角式性格全部都好似

外國拍明星傳記係致敬

大家會欣賞演員模仿到能力

連freddie mercury級巨星都拍埋傳記 Rami 仲攞埋最佳

男主角 人哋傳記電影係有承傳文化意義

但香港人太死板 你試下拍哥哥/梅姐傳記電影
實比人屌到飛上天

連登仔：發死人財

諗唔到邊個可以做哥哥

梅姐傳記可以搵返何韻詩

中國電影唔係"好睇", 而係大陸觀眾既本土思潮越來越強.

hollywood片係大陸既市場空間都越來越細.

上年有傳寒戰其中一位導演會拍梅艷芳傳 唔知拍緊定拍完
大家可以google下

當日有睇live

幻愛如果唔係黃色經濟圈圈吹雞都唔會千五萬喇
重點係咁樣幫得幾多套
就好似啲人爆買蘋果日報都係一日嘅事
金都 叔叔 票房都唔係超級好..

你都好有potential

黃色宣傳係一個引發點
而長遠要走落去，業界需要根本地改變（太多老人家唔聽講，同時握著好多權力），係一個好長又好多人需要犧牲好多時嘅路

同意
以前真係可以一個演員帶起曬成套
論劇本，以前好多戲而家睇返根本無吸引力，線性故事，主角由頭到尾情感上都無變化，無成長，有啲直頭鳩吓鳩吓玩下爛gag食下字咁又一套（打開Now卡式台有一堆)

唔係無好作品，有一啲片會被視為經典，年輕人睇返都唔會覺得out嘅，嗰啲歷久不衰嘅就真係好作品

我個人覺得，以前文化水平唔高，市民中意睇速食花生片，志在娛樂，好多戲質素其實唔高，而家大家呢家可以話眼覺高左，要求高左，舊嗰代嘅手法咪唔work 囉，結果全部死曬

其實想知點解幻愛成本會咁高
千幾萬票房加埋賣埠先至啱啱回本

老實講

政治問題解決, 香港電影先會有希望.
(但係文化侵略下, 香港電影又唔可以消失.)

剩係翻拍武俠小說

要改變存在嘅形式

戲唔一定要係戲院上嘅

喺戲院九成藍嘅情況下，要搵新出路

(講得好. )

周星馳以前演出唔少電影, 都係劇本其實好差, 只係靠星爺自己一個撐住. (反而佢拍劉鎮偉, 兩個就真係夾到. )

講咁多做乜，以前周星馳多產嗰陣，1年可以拍5,6套戲，全部都笑到飛起；藍晶雖然藍，但1年拍十幾部都收得

而家嗰d戲拍一套都搞成年幾兩年，老實講編導演拍出黎嘅效果我覺得比起以前嗰d都仲有一段距離，我都想支持港產片，叔叔幻愛金都我都入左場，又唔係話難睇，不過你問我睇左d乜，我又up唔出；你問我星爺d戲，我即刻接到d對白添，點解會咁呢

香港電影一定要係戲院上, 先有impact.

《地厚天高》監製都有講:
「所以有些觀眾會問我們，為甚麼不把片放到上網，但這就是令邊緣更邊緣，我們認為這些片也必須是『香港電影』的一部份，未到『地下』的時候就不要自己走到地下。」

真係講得好

其實除左無間道有咩警匪片係得，點解呢條水可以食咁耐

行運超人

11月高先都有套新戲《夜香‧鴛鴦‧深水埗》
係4段短片集
都係小品得嚟幾窩心嘅故事
王宗堯就演其中一part

睇左幻愛先啦 佢嘅表現超好

你又邊撚個啊師兄 牙謙你都唔識

劉俊謙 未來是你的

吳字森, 林蘋東, 黃志強, 杜琪峯已經有唔少國際級警匪片.

好多係香港唔收得既警匪片, 係外國賣埠都好好. (如"驚天龍虎豹 ")

呢套正

唔得啦，而家你攞殘障開玩笑隨時平機會嚟敲門

所以功夫同少林足球係西方咁成功 就係因為轉型主要靠動作同橋段黎搞笑

dallas buyers club

功夫CG叫好

我都鐘意睇書
依家香港最紅既係一個不停抄野既孤泣 就覺得好可悲
上面好多人都有講其實香港好多有能力既人寫到原創劇本
但香港娛樂圈 無論歌影視都仲係行緊果套老屎忽文化
其實唔推倒重來 係好難會再有大起息

正想講1367，本身好期待。但上年之後，好難接受到以黑警做主角嘅作品睇嚟以後港產推理都會受到局限

人生其中一樣後悔嘅嘢就係無喺2019年前睇完1367

feel到班年青演員同幕後好想砍掉重練
但可惜揸住資源嘅老細唔肯改變

反而楊受成好似開咗幾部戲都係搵英皇啲新藝人做

黑警片不了
香港警匪片唔會再有

魔改成黑警變白警，可能反而有得睇
不過，過唔過到國安係另一個問題

但係佢係以演員嘅身份出嚟講
唔單只係電影演員
佢之前係做開舞台劇

香港既編劇都窮到仆街
永遠第一個開工
最後先收錢/收唔到錢
點寫好野出嚟呀？

爾東陞 陳可辛 曾國祥 睇字都知會有咩對話
咪又係叫人放開港產片包袱 合拍片都可以好多港產元素

果幾部戲有天下一合資.

上年買左一直冇心情睇

楊生其實成日聽人講都唔係想像中咁差

我始終覺得呢啲討論一定要有大嘅lun住班細嘅去討論 因爲細嘅一定雄心壯志 老一輩嘅係現實磨練過既 先有討論價值 今次個cast被我感覺似紙上談兵多啲

阿dee
之前YouTube成日見到佢買Levi’s廣告 心諗咁嘅款頭都可以拍廣告

但開始睇多左viutv發現左除咗靚仔仲可以有其他特質令佢紅(紅地)

唔調皮浮誇點做搞笑 就算外國笑片都係行啲個方向
達叔係做下把位，咁樣先唔會悶，又突顯到周星馳

同埋講故台好睇係因為有幻想空間
將幻想打破仲有咩好睇

push

最大問題係有邊pair 情侶可以搬到上螢幕又不失校園故嘅清澀味

睇完佢地d故我好後悔中學冇拍拖

樣ge話 黃浩賢
但一定比人屌

冇個種嫵媚

所以哩咕哩咕新年財真係佳作
唔使靠喜劇演員都可以好笑

童年回憶呀圖書館一有新書就馬上9衝去借

其實我想睇黎諾懿做陳百強多啲

黃進講左D咩

黃子華啲戲會好突兀加笑位落去 係幾好笑嘅 但戲黎講唔夠一氣呵成 今原本集中緊嘅人喺狀況外

利申:9up

感覺上囉，實際上係你感覺定你了解完個演員有咩經歷先咁講呀

周星馳已經演晒地球上最好笑嘅嘢
星爺之後再無喜劇

我有睇過幾部舞台劇，雖然唔係部部都好睇，但其實香港文化產業唔係無人才，但就係發展唔到，雖然明白背後有好多原因...

好記得係黑盒劇場睇咗套講8964，真心好震撼，成日都覺得香港文化產業嘅沒落好可惜

佢唔係開新戲咩

爾冬升、陳可辛有時間都北上搵銀
唔係咁易搵到接受訪問
而且佢哋睇電影市場嘅思維停留咗嚮上幾代
你叫佢哋依家點樣搞返起香港個市場
我相信佢哋仲迷惘過班新人
當年佢哋嘅經驗已經用唔返
反而黃進、曾國祥、陳小娟佢哋會比較值得訪問
尤其曾國祥用咗香港幕後、支國幕前嘅方式打入支國市場做
算唔算係一個發展方向？
定只係另一條死路
用香港幕後幫支國培養幕前？
呢啲幾值得傾

呢就係飛紙仔嘅壞處，講白啲即係打天才波
你今次work可以係因為有靈感，劇組各自發揮良好，唔代表下次work，唔代表下個班底適用

反而有左劇本喺手，先有琢磨嘅機會，演員亦都有時間深入了解角色，就算到時飛紙仔都係小改動姐

劉謙係好有諗法嘅演員
唔係嗰啲只求出位做明星嘅藝人

佢3年前上港台節目有講過要慢慢諗/寫好故仔

問題係香港班演員唔識做方法演技

個個都係做自己，演員本色，唔係使鬼搞到咁煩

飛紙仔最大影響係玩死製片組，同好易爆budget

唔好當個個都係黃秋生、謝君豪、潘燦良呢啲學院派人先得㗎

成個post你最撚戇鳩

守舊、一成不變或者係食老本其實都係同你諗法相似
踢唔走舊個套，總係要跟住上一代「成功」既人既諗法去走
要突破，有時真係要聽下你口中既「二打六」既意見

歡迎討論

Viutv個Marketing太廢
有好劇儲到Fans都發唔得大

而且唔係任何演員都適合方法演技.

好似Woody Harrelson都完全拒用方法演技, 做戲都好睇, 戲路又廣.

Viutv十套得一兩套好睇

我對《暖男爸爸》同《男排女將》打隔離台慶劇有好大懷疑

其實佢最唔識儲fans唔係劇，係世界盃

成本600萬點算高？
低到不得了
電影公司要同發行、戲院拆賬
香港票房1500萬
電影公司大概只係實收票房嘅三分一
即係大概500萬
加埋週邊、海外、播映權
夾埋應該收到600萬左右
咁佢成本600萬
你話佢賺到幾多？

30歲？ 先開始走入觀眾眼球真係好遲 由其是佢咁岀色

連大家都話好好嘅余香凝都好似差唔多30歲

香港真係好缺少十尾二頭嘅演員

仲有話幻愛sell黃色經濟圈

依家1500萬，除返票價，頂盡得廿幾萬人睇

但黃色經濟圈起碼有二百幾萬人

余香凝仲要生仔，停工一排

兩睇
佢太後生又未必練到咁嘅演技
男演員演藝生命好長
50歲都仲可以演30幾歲嘅角色
問題唔大
身為香港觀眾
我好慶幸香港影視界有佢出現

聽佢D訪問 佢都浸左好多年
依家呢個時候上位其實岩岩好

可能人地圍內crew一早有哂默契, 外人邊評論到飛紙仔係岩定錯
Or, 就當學者討論結果得出飛紙仔呢個行為係絕對錯誤, 咁係咪代表杜生同王生個d拍戲既方式都係錯? 係咪又代表花樣年華同黑社會等等係香港電影史上唔應該出現既作品?

淨係睇連登留言都知
好多人都話一見到港產片就唔會睇
只有荷里活片先至入場
甚至黃色經濟圈入面
根本好多人平時唔會入場睇戲

暫時真係二打六
冇計
不過唔支持連二打六都冇

都冇好作家

咁樣嘅話咪好多港產片都要蝕
呢個票房唔易收喎都 真係要靠海外先得

周冠威話單靠本地市場已經有利潤 (未計海外收入)

我估最後賺 幾萬-十幾萬左右.

ps: 當年《風塵三俠》都只係賺二十萬(台灣票房仆街, 仲要向雙梁俾分紅.)

同埋大家冇諗過武肺都千幾萬

正常個市一定唔止呢條數

成個風氣都差 相輔相成

Off topic 有冇熟香港電影圈既人講下
吳炫輝做視覺特效轉做古天樂兩套大片導演掂唔掂
（觀感就好 反正正片等到2046）
主觀感覺有導演經驗會好啲
成日會諗視覺特效一轉轉做導演
齣戲會變Michael Bay

係.

當年《風塵三俠》香港票房1706 萬港元, 但因為台灣票房仆街, 而且梁朝偉梁家輝仲分享一半利潤(因為佢地兩人減片酬換分紅), 結果電影公司只賺20萬.

都係

但係香港而家正正無左年輕偶像/演員呢回事，個個成名或者入屋都要二十尾，練得一身本領都可能近四十歲，對比其實地方真係差好遠

雖然年輕未必有演技保證，但吸引到人為左追星而睇，演員本身又可以刷經，雙贏，例如Robert Pattinson咁，無當年吸血鬼時期(黑暗時期)，又邊有而家嘅佢

無年輕演員亦令可以拍嘅題材減少，例如校園青春，純愛，歷險奇幻，我覺得呢啲都係香港少見嘅，你搵個三十歲嘅著校裙點都無二十頭十尾咁有說服力

Lm

香港電影需要嚟一場變革
就好似當年嘅新浪潮咁

咁何鴻燊
邵逸夫
應該夠傳奇了

用新人/素人好過啦呢d戲
唔好再搵陳家樂衛詩雅扮學生

佢出道係比人話似Danny
另外性格方面都算低調

佢世界盃咪又用返tvb個套請明星足球隊同d 三打七上去玩遊戲再鳩嗡幾句等開波

了無新意都算 仲要唔好睇

寧願佢學有線搞下觀眾睇波party好過

顧定軒 吳肇軒係咪廿頭 唔清楚
不過擔唔到大旗
以青春的名義都只係一般

比如有邊套

雖然又真係二打六 行出街問起碼有7成人唔識佢
但佢意見都值得參考ge

大把香港導演講過唔鍾意Hollywood 制度
又要出晒完整劇本分場日程，拍完又要搞試映睇反應再改先出街

兩個都>25喇

近10年近乎冇純港產片係賺到錢
應該得低俗喜劇

要改喇

咁係咪由佢繼續死 直到中共接管香港？

香港現在每天在鬧，你們拍戲拍給大陸看，不管香港觀眾了；但他們不知道，在香港最賣錢、他們覺得港產精神很厲害的幾部戲，都是合拍片──《寒戰》是合拍片，《激戰》是合拍片，《證人》是合拍片，《線人》是合拍片。其實發生在香港，偶爾看到一兩個大陸演員，配音講廣東話，但已經沒那麼突兀、用得聰明點的，都是合拍片；因為需要大陸這個市場，所以這些戲在香港講廣東話，去大陸一樣配國語。現在何謂合拍片已經非常模糊了

無謂自己呃自己
有港味既合拍片先係唯一出路

教束個會長
想俾佢屌

係劇本跟住演員寫

唔太同意
近年香港合拍片港味稍為重啲票房都係仆直
如：麥路人、花椒之味、明月幾時有、犯罪現場等等

反而大賣民族主義嘅飛機片就非常大賣
八佰、紅海、戰狼之類
套套幾十億

掃毒2 無雙 風暴系列係近年港之中嘅例外
而三者都係槍戰+大明星

我認為兩邊都要做
奶嘅繼續奶
話唔定下一套又彈出
因為大陸口味唔係咁易計到

但本地小型製作更加要做
反正拍乜票房都可能回唔到本
不如認真度好劇本故事
搵新演員又好 新導演又好
放手畀佢哋搞
幻愛係好開始
只要電影拍得好
回本係有可能
又係一個出路

吾計電影嘅話，其實仲有TVB新星金城安😅😅😅😁😁💪🏻👍🏻

雖然我唔係好了解香港電影界嘅演員，但感覺上好多演技好好嘅演員都係舞台劇

做舞台劇係好大程度上難過演電影的

突然諗到 電影 電競 gameapp 嘅劇本

我覺得以戲劇效果嚟講
理大圍城係最有潛質拍成電影

佢戲路有變冇人知係咪因為呢點, 唔好咁肯定

有得楝我都都唔想飛啦，問題係環境唔比你咁做

低成本幻愛或者首部劇情片計劃呢啲咪唔飛囉，因為一飛紙仔就甩期，之後就冇哂錢

再補充返，有得揀一定係度慢慢磨爛蓆

問題係香港啲budget 令到所有野都好tight 好趕

唔容許你咁做，電視同電影一樣

how about 那夜凌晨?

小說同戲都冇睇過答唔到你具體
如果你覺得小說好睇戲唔好睇
就係編劇問題
如果淨係睇過戲覺得唔好睇
咁好有可能一開始套戲個劇情其實唔係咁引人入勝

唔好以為高登/連登/紙言紅咗=主流

其實宣傳都係問題
睇完戲名唔知講咩都算
好多戲都係咁然後trailer交代多D
但如果連trailer 都吸引唔到人睇
又點叫人入場睇

(唔計首部劇情片)
狂舞派, 金雞sss, 飛虎出征都有錢賺, 幻愛都應該賺微利....

最無天理....鴨王都有錢賺 (套戲低成本粗製糮做, 王晶趕拍呢套片主要用黎打擊金鴨.)

佢成功叫到啱啱拍laughing哥紅咗嘅袁嘉敏肯露，點會唔收得

當年播咪又係比人屌

講起呢樣，我覺得幫人寫遺書個故事好適合拍劇

7) 以往睇某D香港電影, 發覺演員們係同一場戲既演出, 完全係「各自為政」, 完全唔夾.
(張繼聰話一些前輩級演員的確非常抗拒排戲, 雖然那些前輩級演員的演技也是非常好.)

呢度其實香港取巧用班底式 幾個演員拍開有默契 但結果就觀眾審美疲勞睇厭哂

另外 香港電影曾經輝煌但結果有太多包袱 但電影相生嘅仲有好多關連行業而且算係輕工業中香港算係最適合發展

電影語言其實都係一個困局 廣東話先係香港電影
定其實可以打破呢個架構 大膽用東亞 東南亞 國際影星去做一套戲 或電影演員被其他國家接受去合作拍攝 都係可以打破受市場/客群主導嘅局面

賺錢戲嚟計 其實香港要以挑戰者身份去新發展電影國家學習 取長補短

講太少又話唔吸引
交代多啲又話劇透哂唔駛睇

大把戲名原名都係唔知講咩
係香港譯名下下要加乜乜殺機 情迷乜乜